---
title: Indonesian Street Art Database - Mentoring 25 Juli 2012 & 3 Agustus 2012
date: 2012-07-25
categories:
- laporan
- mentoring
- CMS
- Indonesian Street Art Database
---

![675px-Wilayah_kerja_kesenian.jpg](/uploads/675px-Wilayah_kerja_kesenian.jpg){: .img-responsive .center-block }

     Oleh: Idaman Andarmosoko

Umum

Dua pertemuan dengan ISAD pada periode ini adalah pelaksanaan pelatihan Database seperti direkomendasikan pada proses konsultasi sebelumnya. Pelatihan kilat (crash course) ini dijadwalkan minimal 3 pertemuan, apabila diperlukan dapat di extend menjadi 4 pertemuan.
Materi pelatihan

Berikut ini adalah hal-hal yang dibahas dalam kedua pertemuan pelatihan
Tentang data, informasi dan rekaman

Sesi diskusi telah menjabarkan prinsip kerja database dan memetakan wilayah kerja database, seperti tergambar pada ragaan berikut ini
Wilayah kerja kesenian.png
Tentang Database

Secara teknis ISAD tidak ada mempunyai bentuk database, yang ada hanyalah foto-foto rekaman street art yang disimpan di folder, folder itu dinamai bertingkat dengan urutan hirarki nama kota, lalu nama perupa
Entity-Relationship Modelling untuk perancangan database

Diskusi ini melengkapi ISAD dengan metodology untuk merancang struktur database mereka, setelah mereka mempunyai rancangan konseptual struktural database, maka rancangan ini dapat digunakan sebagai rincian untuk diberikan pada programmer database yang akan meng implementasi kan database ini
Rekomendasi

Direkomendasikan bahwa ISAD menyelesaikan proses desain database secepatnya namun dengan rancangan yang minimal memadai (adequate) kalau bisa Kokoh (reliable).
